Sai kooliwallitsusse assi wasta Jakob Uibo, koolmeister Kusta Sibbol´ga ni kui Protokoll No 27 sest 26ast märtsist s.a. näitap ette wõetus.
Kutsuti ette Jakob Uibo, sai kooliwallitsusse kirri ette loetus, kes selle pääle ütles, koolmeister Kusta Sibbol, ni kui ka koliwannemb Jaan Punna, omma minno wihha mehhes saanu, selle et minna omma rahha neide kaest taggasi nõüdsin, päälegi om koolmeister minno last, teiste laste söögi wargas, ehk söögi kotti lahkjas üttelnu, märane latse wannemb woip sedda ärra kannatada nisuggust trotsimist, ni kui om ülles antu, minna ollewa oppetajat sõimanu kurradi põrgasses, mes koggoniste woltsist wõetu, ja pandas minnole süüs pääle, minno kõnnet ei wõtta keaki kuulda.
Otsus  Kohhus moistis, et om lännu koolitarre mannu ja sääl ni kui Protokol No 27. sest 26ast märtsist s.a. tunnistusse perra näitap, massap Jakob Uibo, koolitrotsimisse est 3. rubla waeste laati trahwi mes 8sa päiwa sissen peap ärra massetu ollema. -
Sai kohtomoistminne ja § 772. n: 773. Jakob Uibo. ette loetus, ent J. Uibo es olle sellega rahhul et arwas hendal liiga tettu ollewat, nink pallel Protokolli mes kohhus es lubba anda. -
Protokol wälja antu
sel 7al oktobril 76.  (L S)                                         (Allkirri)
